有甲狀腺亢進既入！！可唔可以幫下我

我大約五月果陣驗左血發現有甲狀腺亢進，成日會手震，心悸，瘦左，情緒變到好飄忽。中間出左國一排好反啲，反到黎香港，身邊又發生左啲事搞到啲症狀又出現反

其實最困擾我既係情緒，以前既我好識體諒人冇咩脾氣，而家成日都好易頹，一同男朋友嘈交就會變到好激動

有甲亢既你地係咪都會情緒變化咁多？定係其實係我自己問題我真係好辛苦，而家有既藥都係緩和心跳，我唔知可以點控制自己情緒

情緒真係好難搞
因為本身個病就會影響到
我試過因為d極小嘅事癲到喺醫院大吵大鬧大喊

我嗰陣都好想可以settle
d朋友鼓勵我做mindfulness嗰d
但我每次mindfulness完更炆
跟住我唯有做d本身會令到我驚、緊張、嬲嘅嘢去出左d情緒
仲有加埋做運動

不過個個唔同，可能你做mindfulness係可以

你果陣係咪都好易會情緒爆發我係啲情緒不斷高漲停唔到

我覺得我係所有情緒都放大左咁
可以好易好亢奮，或者好嬲
跟住又會好唔開心，爆喊
不停咁loop

冇得控制
食藥 信我
跟住你會發現d躁根本唔係你控制或者令佢引發出黎

咁你最後係點好反？同埋搞左幾耐

即係食左藥就可以控制到自己？

你會發覺有病果陣都唔係本身既自己
因為開始食藥醫發覺情緒穩定好多（就我個人黎講）
放心唔係精神藥物黎 抑制你甲狀腺素分泌 即係內分泌問題姐

話說想問你有冇食過modafinil
我自己都想知係咪呢隻藥引起

真係要食藥
戒煙戒煙
好行 真係真既

Btw我想問下好返之後隻眼係咪無咁突
點先可以令隻眼無咁突

我發左3次架啦，好似前後5年
本身今年1月完左成個療程，但6月尾又黎過
食左一個月藥都係升
所以醫生叫我飲碘水
我consult 完其他醫生就去左飲
So far叫好返
不過我見有人飲完碘水都會返發

可以咁講
情緒冇咁劇烈 你自然會容易控制同冷靜d

屌難怪我食煙會feel到眼壓高左

醫生話食煙會嚴重咗
所以我都戒緊呀屌

樓主有無試過改變諗法
EG: 你係要做呢件事/=你需要做呢件事
可能咁講係PK/
但你唔可以一個人做曬
如果得既 邊洗teamwork
唔係叫搵樹窿 但嘗試轉化一下

九唔搭八唔好以為自己幫緊人

只係試下幫手
唔岩既 樓主可以ignore

冇食過modafinil呀 係一開始有呢個病就變成咁

但飲完碘會唔會搞到個甲狀腺破壞得太勁，
之後好怕凍？

好中有時會諗係咪自己問題賴落個病 但原來大家都會咁都放心啲我都去左驗第二次血 過幾日去聽報告

我會搓搓 多謝你

醫生幫到你

我覺得唔多影響心情

甲亢唔算大問題
好彩既人食藥完左療程無事
不過我之後復發食藥控制唔到最後食碘水
依家甲減要長期食補充劑

懷念甲亢果陣食極唔肥
之前食藥期間(前後6-7年)肥左(BMI由18升到24)
停左之後控制到但係要控制卡路里
已經唔可以好似以前咁成日食放題暴飲暴食

我食左藥一年完全冇肥過好似食咩都唔肥 好灰
想知幾時先肥到

本身有甲低
但愈食補充劑愈低
準備再驗血～